+++
title = "创建 Secret"
description = "创建 secret，用于保存敏感信息，例如：密码、token、 ssh key 等。"
weight = 1
+++

创建 secret，用于保存敏感信息，例如：密码、token、 ssh key 等。

**操作步骤**

1. 用具有项目管理权限的成员登录 DevOps 平台，在项目列表页面，单击一个 ***项目名称***，再单击 **Secret**。

2. 在 Secret 页面，单击 **创建 Secret**。

3. 在创建 Secret 页面，填写以下信息：

   - 在 **Secret 名称** 框中，输入 secret 的名称。  
     名称支持小写英文字母、数字 0 ~ 9、中横线。字符数大于等于 1 个，小于等于 30 个。不支持以中横线开头或结尾。

   - (非必填) 在 **显示名称** 框中，输入 secret 的显示名称，支持中文字符。如未输入，默认显示为空。

   - 在 **所属项目** 框中，选择使用这个 secret 的项目名称。项目需要提前创建，参考[创建项目]({{< relref "admin/project/createproject.md" >}})。

   - (非必填) 在 **描述** 框中，输入 secret 的描述信息。

4. 在 **类型** 框中，选择一个 secret 的类型：

   * 用户名和密码：用于验证访问 Jenkins 服务或代码仓库用户的身份信息。

     * **用户名**：输入访问服务的用户名。

     * **密码**：输入访问服务的用户密码。访问 Jenkins 服务时，密码需要使用 token 形式。

   - 镜像服务：用于存储私有 docker registry 的认证信息。

     * **镜像服务地址**：输入访问镜像的服务地址。

     * **用户名**：输入可以访问镜像服务地址的用户名。

     * **密码**：输入可以访问镜像服务地址的密码。

     * **邮箱地址**：输入可以访问镜像服务地址的邮箱。

   - Opaque：用于存储密码、密钥等。Opaque 类型的数据是一个 map 类型的 base64 编码格式。  
     在框中，输入 key 和 value。单击 ![add](/img/add.png?width=20px&height=20px)，添加更多值。 

5. ​单击 **创建**。